%@Titre:Métropole Sept 2011
\par\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(12,4)
\psframe(1,0.5)(4,3.5)\uput[ul](1,3.5){A}\uput[ur](4,3.5){B}\uput[dr](4,0.5){C}
\uput[dl](1,0.5){D}
\psline[linewidth=0.4pt,arrowsize=3pt 5]{<->}(1,0.25)(1.8,0.25)
\rput(1.4,0){1}
\psline[linewidth=0.4pt,arrowsize=3pt 5]{<->}(1.8,0.25)(4,0.25)
\rput[d](2.9,0){$\sqrt{3}$}
\uput[dl](6,1){E} \uput[ul](6,2){F} \uput[ur](11,2){G} \uput[dr](11,1){H} 
\uput[l](6,1.5){1}
\psframe(6,1)(11,2)
\end{pspicture}

\medskip

Les figures ci-dessus représentent un carré de côté $1 + \sqrt{3}$ et un rectangle de largeur 1 et de longueur indéterminée. Les longueurs sont données en centimètres, mais les dessins ne sont pas en vraie grandeur.

\textbf{Les deux questions sont indépendantes}

\begin{enumerate}
\item Dans cette question, on veut que le périmètre du rectangle EFGH soit égal à celui du carré ABCD.

Déterminer dans ce cas la valeur exacte de FG.
\item Dans cette question, on veut que les aires des deux quadrilatères ABCD et EFGH soient égales.

Justifier que la valeur exacte de FG est alors $4 + 2\sqrt{3}$.
\end{enumerate}